export const circularEconomyQuiz = [
  {
    question: "Qual è l'obiettivo principale della moda sostenibile?",
    answers: [
      "Aumentare il consumo di risorse",
      "Ridurre lo spreco attraverso il riutilizzo dei prodotti",
      "Promuovere l'uso di imballaggi monouso",
      // "Incrementare l'uso delle discariche",
      // "Creare nuove risorse non rinnovabili",
      "Diminuzione del costo dei prodotti",
    ],
    correct_answer: "Ridurre lo spreco attraverso il riutilizzo dei prodotti",
  },
  {
    question: "Quale dei seguenti è un principio della moda sostenibile?",
    answers: [
      "Acquistare nuovi prodotti e scartare quelli vecchi",
      "Riparare e riutilizzare",
      "Limitare la vita utile dei prodotti",
      // "Utilizzare risorse non rinnovabili",
      // "Produrre più rifiuti",
      "Promuovere la moda usa e getta",
    ],
    correct_answer: "Riparare e riutilizzare",
  },
  {
    question: "Cosa mira a ridurre il riciclo?",
    answers: [
      "Consumo di energia",
      "Inquinamento ed emissioni di gas serra",
      "Qualità del prodotto",
      // "Crescita economica",
      // "Domanda di materie prime",
      "Tempo di produzione",
    ],
    correct_answer: "Inquinamento ed emissioni di gas serra",
  },
  {
    question: "Quale materiale è comunemente riciclato per produrre nuovi prodotti?",
    answers: [
      "Plastica",
      "Batterie usate",
      "Rifiuti contaminati",
      // "Scarti alimentari",
      // "Metalli",
      "Carta",
    ],
    correct_answer: "Plastica",
  },
  {
    question: "Cosa significa 'upcycling'?",
    answers: [
      "Buttare via gli oggetti dopo l'uso",
      "Creare prodotti di qualità superiore da materiali di scarto",
      "Utilizzare più risorse per creare un prodotto",
      // "Degradare i materiali",
      // "Riciclare i prodotti vecchi",
      "Acquistare prodotti nuovi",
    ],
    correct_answer: "Creare prodotti di qualità superiore da materiali di scarto",
  },
  {
    question: "In che modo la moda sostenibile beneficia dell'ambiente?",
    answers: [
      "Aumentando l'impronta di carbonio",
      "Riducendo la biodiversità",
      "Conservando le risorse naturali",
      // "Promuovendo la deforestazione",
      // "Incrementando l'uso delle risorse non rinnovabili",
      "Creando più rifiuti",
    ],
    correct_answer: "Conservando le risorse naturali",
  },
  {
    question: "Cosa si intende per 'sistema a circuito chiuso' nel contesto della moda sostenibile?",
    answers: [
      "Un sistema in cui i prodotti sono progettati per essere usa e getta",
      "Un sistema in cui le risorse vengono riutilizzate e riciclate all'infinito",
      "Un sistema senza considerazioni ambientali",
      // "Un sistema che si basa sull'estrazione costante delle risorse",
      // "Un sistema che promuove l'obsolescenza programmata",
      "Un sistema che crea più rifiuti",
    ],
    correct_answer: "Un sistema in cui le risorse vengono riutilizzate e riciclate all'infinito",
  },
  {
    question: "Quale delle seguenti NON è un beneficio del riciclo?",
    answers: [
      "Riduzione del consumo energetico",
      // "Conservazione delle risorse naturali",
      // "Creazione di opportunità lavorative",
      "Aumento dell'inquinamento",
      "Riduzione della domanda di materie prime",
      "Incremento della qualità dei prodotti",
    ],
    correct_answer: "Aumento dell'inquinamento",
  },
  {
    question: "Quale ruolo giocano i consumatori nella moda sostenibile?",
    answers: [
      "Dovrebbero sempre acquistare nuovi prodotti",
      "Dovrebbero eliminare i prodotti dopo un solo utilizzo",
      "Dovrebbero scegliere prodotti con materiali riciclabili",
      // "Dovrebbero evitare di riparare i prodotti",
      // "Dovrebbero promuovere la moda usa e getta",
      "Dovrebbero sostenere le pratiche sostenibili",
    ],
    correct_answer: "Dovrebbero scegliere prodotti con materiali riciclabili",
  },
  {
    question: "Quale pratica industriale è contraria ai principi della moda sostenibile?",
    answers: [
      "Obsolescenza programmata",
      "Approvvigionamento sostenibile",
      "Progettazione modulare",
      // "Modelli di prodotto come servizio",
      // "Riciclaggio e riutilizzo",
      "Riduzione dei rifiuti",
    ],
    correct_answer: "Obsolescenza programmata",
  },
];

